<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on My Site</title><link>https://waffleboot.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on My Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 05 Aug 2021 00:56:22 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://waffleboot.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Golang таймеры и netpoller</title><link>https://waffleboot.github.io/posts/3-golang-timers-netpoller/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:56:22 +0300</pubDate><guid>https://waffleboot.github.io/posts/3-golang-timers-netpoller/</guid><description>Прикольно. timer работает в связке с netpoller. Все таймеры кладутся в heap (структура данных) чтобы выбрать ближайший, при этом у каждого P свой heap. netpoller так-то заточен под asyncio, но блокирующий epoll syscall вызывается с таймаутом по ближайший таймер. Понятно, если придет io event, он проснется, выдаст пачку файловых дескрипторов и снова уснет, но время сна скорректируется. А если по таймауту проснется - дергаем таймер.
Самое интересное, когда добавляем таймер который должен тикнуть раньше времени таймаута netpoller.</description></item><item><title>Про параметры функции, публикуемых в открытый доступ</title><link>https://waffleboot.github.io/posts/2-api-config/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 00:40:05 +0300</pubDate><guid>https://waffleboot.github.io/posts/2-api-config/</guid><description>Изучал код worker пула https://github.com/ahmetask/worker и там есть такая функция NewWorkerPool(maxWorkers, jobQueueCapacity):
func NewWorkerPool(maxWorkers int, jobQueueCapacity int) *Pool Я предложил сделать отдельную структуру под конфигурацию workerPoolConfig и worker пул иницилизировать не через параметры, а через функциональные опции, через &amp;hellip;Opts. Добавить функцию buildWorkerPoolConfig, которая бы эти &amp;hellip;Opts читала и создавала конфиг, дополнительно валидируя параметры. Заслал PR, чел отказался фиксить по причине, что сломается обратная совместимость, а либа и так простая, так что нет смысла.</description></item></channel></rss>